美國科技股三大壓力

■周三美股大跌，主導下跌的全是資訊科技股。資料圖片

昨日一早，傳媒在報道美國道指大跌425點時，都以美國十年期國債息率超越3%為理由，不過，仔細觀察，主導下跌的全是資訊科技股。而且，道指在開市初段是上升的，因此，我認為，真正的壓力是來自資訊科技股集體受壓，而不是加息壓力，我估計市場已經充份準備好加息所帶來的影響。

香港的情況也如此，權重股騰訊（700）跌2.47%，嚴重影響恒指，騰訊已經由高位下跌90元，90元當然是驚人的數字。不過，回想騰訊在過去一年股價由200多元升上來，股價有如此大的升幅，因此，在去年初段或更早之期買入騰訊的人，手上仍有不錯的利潤。

美國資訊科技股面對三種壓力，一是特朗普重擊中興（763），固然打得中興「休克」，但是，美國的供應商也會失去不少生意；第二種壓力是擔心中國報復；第三種壓力是長遠而言，中國必然會開發自主的晶片、自主的手機運作系統，美國供應商長遠而言，會失去大生意。

石油價格上升，投資者只留意到石油股，忘了國泰（273）及國泰的母公司太古（019）。

石油價格上升，國泰石油對沖合約的虧損會大幅下降，過去幾年，國泰在石油對沖所造成的虧損，成了國泰股價受壓的主力。除了對沖石油虧損下降之外，國泰貨運量也處於穩定上升之勢，難怪賣光了國泰股權的建滔化工（148）主席張國榮近日表示有意再買國泰。國泰好，太古也應該好，太古的股息率很高，達5.47厘，PE值低至4.38倍，是被忽略了的股，太古是英資股，因此也是中美貿易戰的避險股之一。

新世界（017）在尖沙嘴的發展項目Victoria Dockside第一期將在今日開幕，馬上會為新世界帶來可觀的租金收入，利好股價。

曾淵滄
財經評論員

你賣唔賣，大陸都會自己開發晶片啦
你賣去大陸，大陸仲會逼埋你過埋技術先可以賣

太古是英資股，因此也是中美貿易戰的避險股之一。

岩呀
大陸最叻抄人野

將脫歐，英鎊匯率轉弱 無視哂